\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
	

			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Voditelj operacije (naručitelj)
				\item Kartograf				
				\item Spasioc 
				\item Neregistrirani korisnik
				\item Administrator
				\item Razvojni tim
				
			\end{packed_enum}
		
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				
				\item  \underbar{Neregistrirani korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item poslati zahtjev za registraciju sa željenom ulogom (voditelj, kartograf ili spasioc), a potrebni su mu korisničko ime, fotografija, lozinka, ime, prezime, broj mobitela i email adresa
					\item prijaviti nestalu osobu s imenom i prezimenom, fotografijom i opisom
					\item komentirati prijavu nestale osobe
					
				\end{packed_enum}
			
			
				\item  \underbar{Voditelj operacije (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item komentirati prijavu nestale osobe
					\item zaključati prijavu nestale osobe kad je osoba pronađena
					\item definirati područje na karti koje je potrebno kartografirati i pretražiti
					\item pregledati statistiku humanitarne akcije
					\item mijenjati podatke na svom profilu
					
				\end{packed_enum}
			
			
				\item  \underbar{Kartograf (inicijator) može:}
			
				\begin{packed_enum}
				
					\item komentirati prijavu nestale osobe
					\item mijenjati status bloka iz nezapočetog u aktivnog te iz aktivnog u provjeru
					\item promijeniti stanje bloka iz provjera u aktivno, ukoliko smatra da posao nije dobro odrađen, te ga nastavlja uređivati
					\item dodavati nove građevine aktivnom bloku
					\item pregledati statistiku humanitarne akcije
					\item mijenjati podatke na svom profilu
				
				\end{packed_enum}
			
		
				\item  \underbar{Spasioc (inicijator) može:}
		
				\begin{packed_enum}
			
					\item komentirati prijavu nestale osobe
					\item zaključati prijavu nestale osobe kad je osoba pronađena
					\item pregledavati kartu sa svim unesenim građevinama i mijenjati im status (pretraženo, nepretraženo)
					\item mijenjati podatke na svom profilu
			
				\end{packed_enum}
			
				
				\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item imati sve ovlasti kao i ostali registrirani korisnici
					\item potvrditi neregistriranog korisnika kako bi dobio željena prava
					\item vidjeti popis registriranih korisnika i njihovih osobnih podataka te im mijenjati dodijeljena prava
					
				\end{packed_enum}
			
		
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjuje sve podatke o prijavama nestalih osoba te pripadajuće komentare
					\item pohranjuje sve podatke o registriranim korisnicima i njihovim ovlastima
					\item pohranjuje sve podatke o poligonima (područja na karti)
					
				\end{packed_enum}
			
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
				
			\subsection{Obrasci uporabe}

				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}

					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Pregled prijave nestale osobe}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik (registriran ili neregistriran)
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati podatke nestale osobe
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Nema preduvjeta
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Prilikom paljenja aplikacije otvara se prozor s prikazom popisa nestalih osoba
							\item Korisnik odabire prijavu nestale osobu
							\item Prikazuju se dostupne informacije o nestaloj osobi
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Registracija}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun za pristup sustavu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Nema preduvjeta
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju za registraciju
							\item Korisnik unosi potrebne korisničke podatke
							\item Korisnik prima obavijest o uspješnoj registraciji
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Odabir zauzetog korisničkog imena, unos korisničkih podataka u nedozvoljenom formatu
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjeloj registraciji i vraća ga na stranicu za registraciju s odgovarajućom porukom o grešci
								\item Korisnik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od
								registracije
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Prijava u sustav}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Dobiti pristup korisničkom sučelju
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran u sustavu
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik unosi email adresu i lozinku
							\item Sustav provjerava ispravnost unesenih podataka
							\item Korisniku je omogućen pristup funkcijama prijavljenog korisnika u skladu s njegovom ulogom
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Neispravno korisničko ime/lozinka
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjeloj prijavi i vraća ga na stranicu za prijavu u sustav s odgovarajućom porukom o grešci
							\end{packed_enum}
							\item[2.b] Korisnik nije potvrđen od strane administratora
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjeloj prijavi i vraća ga na stranicu za prijavu u sustav s odgovarajućom porukom o grešci
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Oporavak u slučaju izgubljene lozinke}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti izgubljenu lozinku
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Postojani korisnički račun
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Na stranici za prijavu korisnik odabire opciju za izgubljenu lozinku
							\item Korisniku dolazi mail na njegovu mail adresu s linkom na web-stranicu za promjenu lozinke
							\item Korisnik unosi novu lozinku
							\item Korisnik odabire opciju "Promijeni"
							\item Korisniku se prikazuje potvrda o promijenjenoj lozinki
							\item Podaci se pohranjuju u bazi podataka
						\end{packed_enum}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[4.a] Novoizabrana lozinka je ista kao i prošla
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjeloj promjeni i vraća ga na stranicu za promjenu lozinke s odgovarajućom porukom o grešci
							\end{packed_enum}
							\item[4.b] Novoizabrana lozinka ne zadovoljava minimalne uvjete
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjeloj promjeni i vraća ga na stranicu za promjenu lozinke s odgovarajućom porukom o grešci
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Pregled osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Uvid u osobne podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju "Osobni podaci"
							\item Aplikacija prikazuje osobne podatke korisnika
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Promjena osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti osobne podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik se prijavi u aplikaciju s postojećim računom
							\item Korisnik odabire opciju za pregled osobnih podataka
							\item Aplikacija prikazuje osobne podatke korisnika
							\item Korisnik odabire opciju za promjenu podataka
							\item Korisnik mijenja osobne podatke
							\item Korisnik odabire opciju za pohranu promjena
							\item Korisnik potvrđuje izmjenu
							\item Promjene se pohranjuju u bazu podataka
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[6.a] Korisnik je pokušao spremiti prazan osobni podatak
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o potrebnom unosu
							\end{packed_enum}
							\item[6.b] Korisnik izmijeni osobne podatke, ali ne odabere opciju "Spremi"	prije izlaska iz prozora
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio podatke
							\end{packed_enum}
							\item[6.c] Korisnik je izabrao već postojeće korisničko ime
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o grešci
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Prijava nestale osobe}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Prijaviti nestalu osobu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Nema preduvjeta
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju za pregled nestalih osoba
							\item Korisniku se prikazuje popis nestalih osoba
							\item Korisnik odabire opciju za dodavanje nove prijave
							\item Korisnik upisuje potreban skup podataka o nestaloj osobi (ime, prezime, slika i opis), slika nije obavezna
							\item Potvrda o ispravnosti unesenih podataka
							\item U bazu podataka se pohrani nestala osoba
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[5.a] Korisnik nije unio neki od obaveznih podataka
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o grešci
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Brisanje prijave}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Izbrisati prijavu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen i ima prava voditelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item  Korisnik se prijavi u aplikaciju s postojećim računom koji ima ovlasti voditelja
							\item Voditelj odabire opciju za pregled nestalih osoba
							\item Voditelj odabire prijavu koju želi obrisati
							\item Klikom na odgovarajuću opciju voditelj mora potvrditi brisanje prijave
							\item Prijava se uklanja iz baze podataka
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Zaključavanje prijave}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj, spasioc
						\item  \textbf{Cilj:} Zaključati prijavu pri pronalasku nestale osobe
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen i ima prava voditelja ili spasioca
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item  Korisnik se prijavi u aplikaciju s postojećim računom koji ima ovlasti voditelja ili spasioca
							\item Voditelj ili spasioc odabiru opciju za pregled nestalih osoba
							\item Voditelj ili spasioc odabiru prijavu koju žele zaključati
							\item Klikom na odgovarajuću opciju prijava se zaključa te se ista opcija za tu prijavu onemogući
							\item U bazu podataka se pohrani promjena
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Komentiranje prijave}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Dodati vlastiti komentar odabranoj prijavi
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Nema preduvjeta
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju za pregled nestalih osoba
							\item Klikom na pojedinu prijavu otvara se prozor s detaljima prijave i komentarima
							\item Na dnu prozora korisnik upisuje tekst komentara
							\item Korisnik odabire opciju za pohranu komentara
							\item U bazu podataka se pohrani dodani komentar
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[4.a] Korisnik je pokušao dodati prazan komentar
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Korisniku se dojavljuje greška s odgovarajućom porukom
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Brisanje komentara}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Obrisati komentar unutar prijave
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen i ima prava voditelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item  Korisnik se prijavi u aplikaciju s postojećim računom koji ima ovlasti voditelja
							\item Voditelj odabire opciju za pregled nestalih osoba
							\item Klikom na pojedinu prijavu otvara se prozor s detaljima prijave i komentarima
							\item Na svakom pojedinom komentaru dostupna je opcija za brisanje
							\item Klikom na opciju za brisanje, voditelj mora potvrditi brisanje
							\item Komentar je uklonjen i u bazu podataka se pohrani promjena
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Definiranje područja pretrage}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Definirati područje koje je potrebno kartografirati i pretražiti
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen i ima prava voditelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item  Korisnik se prijavi u aplikaciju s postojećim računom koji ima ovlasti voditelja
							\item Voditelj odabire opciju za pregled karte
							\item Voditelj odabire akciju dodavanja novog područja
							\item Otvara se prozor u kojem je moguće odabrati razinu područja
							\item Odabirom razine područja, na karti je moguće označiti područje
							\item Nakon označavanja, korisnik mora potvrditi označavanje
							\item U bazu podataka se pohrani promjena
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Promjena statusa bloka}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Kartograf}
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti status bloka kako bi se mogao uređivati ili osloboditi drugim kartografima
						\item  \textbf{Sudionici:} Korisnik koji ima dodijeljena prava kartografa, baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen i ima prava kartografa
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item  Korisnik se prijavi u aplikaciju s postojećim računom koji ima ovlasti kartografa
							\item Kartograf odabire opciju za pregled karte
							\item Kartograf odabere blok čiji status želi promijeniti
							\item Klikom na blok otvara se prozor u kojem je moguće odabrati novi status bloka
							\item Kartograf odabere novi status bloka i potvrdi uređivanje
							\item U bazu podataka se pohrani promjena
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[3.a] Kartograf je promijenio status bloka u provjeru
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Ako je kod nekog drugog kartografa blok već imao status provjera, status bloka prelazi u završeno
							\end{packed_enum}
							\item[3.b] Kartograf je promijenio status bloka u aktivno
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Ako je kod nekog drugog kartografa isti blok već aktivan ili korisnik već ima neki drugi blok aktivan promjena nije moguća te se korisnika obavještava o neuspjeloj promjeni
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Dodavanje građevine}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kartograf
						\item  \textbf{Cilj:} Dodati građevinu koju treba pretražiti
						\item  \textbf{Sudionici:} Korisnik koji ima dodijeljena prava kartografa, baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen i ima prava kartografa, blok kojemu se dodaje građevina je aktivan
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item  Korisnik se prijavi u aplikaciju s postojećim računom koji ima ovlasti kartografa
							\item Kartograf odabire opciju za pregled karte
							\item Kartograf odabire blok kojem želi dodati građevinu
							\item Klikom na blok otvara se prozor gdje kartograf odabire opciju dodavanja građevine
							\item Kartograf dodaje građevinu aktivnom bloku
							\item U bazu podataka se pohrani promjena
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a]Kartograf je odabrao blok koji nije aktivan
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Kartografu se dojavljuje greška s odgovarajućom porukom
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Potvrda registracije korisnika}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator, novo registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Omogućiti novo registriranom korisniku prijavu u sustav s izabranom ulogom
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik se registrirao s ispravnim podacima
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item  Korisnik se prijavi u aplikaciju s postojećim računom koji ima ovlasti administratora
							\item Administrator odabire opciju za pregled registriranih korisnika
							\item Administrator odabire korisnika čiju registraciju želi potvrditi
							\item Administrator potvrđuje korisnika
							\item U bazi podataka korisniku se pridodaju odgovarajuće ovlasti
							\item Korisnik se može prijaviti sa željenom ulogom
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Pregled karte}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati kartu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i prijavljen u aplikaciju
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik se prijavi u aplikaciju s postojećim računom
							\item Prijavljeni korisnik odabire opciju za pregled karte
							\item Korisniku se prikazuje karta s odgovarajućim područjima i opcijama vezanim uz njegovu ulogu
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Promjena statusa građevine}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Spasioc
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti status građevine
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i dodijeljena su mu prava spasioca
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item  Korisnik se prijavi u aplikaciju s postojećim računom koji ima ovlasti spasioca
							\item Spasioc odabire opciju za pregled karte te se prikaže karta sa svim unesenim građevinama
							\item Spacioc odabire željenu građevinu
							\item Spasioc odabire opciju za mijenjanje statusa građevine
							\item Spasioc mijenja status građevine
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Prikaz statistike}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } voditelj, kartograf
						\item  \textbf{Cilj:} Prikazati statistiku humanitarne akcije
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i dodijeljena su mu prava voditelja ili kartografa 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item  Korisnik se prijavi u aplikaciju s postojećim računom koji ima ovlasti voditelja ili kartografa
							\item Kartograf ili voditelj odabiru opciju za prikaz statistike
							\item Kartograf ili voditelj mogu birati prikaz statistike broja pretraženih i nepretraženih građevina kroz vrijeme, broja zaključanih prijava kroz vrijeme, broj prijavljenih nestalih i pronađenih osoba kroz vrijeme ili broja završenih blokova kroz vrijeme.
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Pregled registriranih korisnika}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati registrirane korisnike
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i dodijeljena su mu prava administratora
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item  Korisnik se prijavi u aplikaciju s postojećim računom koji ima ovlasti administratora
							\item Administrator odabire opciju za pregled korisnika
							\item Prikazuje se lista registriranih korisnika i njihovih podataka unesenih prilikom registracije
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Promjena prava pristupa}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti razinu pristupa korisnika (voditelj, kartograf ili spasioc)
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i dodijeljena su mu prava administratora
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Administrator odabire opciju za pregled registriranih korisnika
							\item Administrator pronalazi željenog korisnika
							\item Administrator mijenja razinu pristupa željenom korisniku
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Odjava iz aplikacije}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Odjaviti se iz aplikacije
						\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran i prijavljen u aplikaciju
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Prijavljeni korisnik traži odjavu iz aplikacije
							\item Korisnik je odjavljen i više nema prava prijavljenog korisnika
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
			
			\eject
					
			\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}

				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.55]{dijagrami/DijagramObrazacaUporabe-administracija_korisnika.png}
					\centering
					\caption{Dijagram obrazaca uporabe, upravljanje korisničkim računom}
					\label{fig:promjene}
				\end{figure}
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.55]{dijagrami/DijagramObrazacaUporabe-prijava_osobe.png}
					\centering
					\caption{Dijagram obrazaca uporabe, prijava nestale osobe}
					\label{fig:promjene}
				\end{figure}
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.48]{dijagrami/DijagramObrazacaUporabe-uloge_korisnika.png}
					\centering
					\caption{Dijagram obrazaca uporabe, funkcionalnosti korisnika}
					\label{fig:promjene}
				\end{figure}
					
			\eject
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				\textbf{Obrazac uporabe UC2 - Registracija}\\
				Neregistrirani korisnik unutar aplikacije ispunjava obrazac za registraciju svojim osobnim podacima. Slanjem zahtjeva aplikacija provjerava jesu li podaci ispravni, tj. jesu li ispunjeni svi obavezni osobni podaci te odgovaraju li formatu. Ukoliko je barem jedan podatak neispravan, aplikacija vraća korisnika na obrazac uz poruku o grešci. Ukoliko su svi podaci ispravni, korisnik se upisuje u bazu podataka bez prava pristupa, aplikaciji se dojavljuje uspješnost pohrane, a korisniku prikazuje poruka o uspješnosti registracije. Administrator unutar aplikacije traži pregled registriranih korisnika koji se dohvaća iz baze i prikazuje administratoru. Odabirom korisnika, administrator mu može potvrditi prava te se unutar baze podataka korisniku omogućuje pristup, a administratoru prikazuje prikladna poruka u aplikaciji.
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.5]{dijagrami/SekvencijskiDijagram-UC2.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC2}
					\label{fig:promjene}
				\end{figure}
				\eject
			
				\textbf{Obrazac uporabe UC7 - Prijava nestale osobe}\\
				Korisnik šalje zahtjev za prikazom prijava nestalih osoba. Aplikacija dohvaća prijave iz baze podataka i prikazuje ih. Unos nove osobe vrši se u novom prozoru. Unutar njega korisnik unosi potrebne podatke osobe (fotografiju, ime, prezime, opis). Aplikacija provjerava podatke te ih upisuje u bazu ukoliko su ispravni uz poruku korisniku. Ako barem jedan podatak nije ispravan, korisniku se dojavljuje greška.
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.52]{dijagrami/SekvencijskiDijagram-UC7.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC7}
					\label{fig:promjene}
				\end{figure}
				\eject
			
				\textbf{Obrazac uporabe UC13 - Promjena statusa bloka}\\
				Kartograf aplikaciji šalje zahtjev za prikaz blokova na karti. Aplikacija dohvaća koordinate blokova iz baze te ih prikazuje. Kartograf odabire blok za koji se iz baze dohvaćaju građevine i prikazuju u aplikaciji. Promjenom statusa bloka u aktivno, ako kartograf nema drugih aktivnih blokova i blok nije aktivan kod nekog drugog kartografa, aplikacija mijenja status bloka u bazi i prikazuje obavijest. Inače se kartografu prikazuje poruka o grešci. 
				Ako se status bloka mijenja u provjeru, aplikacija provjerava je li blok već imao status provjere. Ako nije, aplikacija mijenja status bloka u bazi u "provjera". Ako jest, aplikacija mijenja status bloka u bazi u "završen". Izmjena statusa završava porukom u uspješno obavljenoj promjeni.
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.5]{dijagrami/SekvencijskiDijagram-UC13.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC13}
					\label{fig:promjene}
				\end{figure}
				\eject
				
				\textbf{Obrazac uporabe UC17 - Promjena statusa građevine}\\
				Spasilac traži prikaz građevina na karti od aplikacije. Aplikacija dohvaća koordinate iz baze podataka i prikazuje ih na karti. Spasilac odabirom građevine od aplikacije dobiva prikaz informacija te mijenja status građevine. Aplikacija mijenja status građevine u bazi uz potvrdu te prikazuje poruku korisniku. 
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.6]{dijagrami/SekvencijskiDijagram-UC17.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC17}
					\label{fig:promjene}
				\end{figure}
				
			\eject
				
	
		\section{Ostali zahtjevi}

		\begin{packed_item}
			\item Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu
			\item Sustav treba biti implementiran kao Android aplikacija i podržavati sve verzije operacijskog sustava Android od 6.0 nadalje
			\item Svaka nadogradnja sustava ne smije narušiti postojeće funkcionalnosti sustava
			\item Svi osjetljivi osobni podaci korisnika koji se pohranjuju moraju biti kriptirani u skladu s preporučenim praksama
			\item Sučelje mora biti jednostavno i intuitivno za korištenje bez prethodnih uputa
			\item Sučelje mora podržavati Hrvatski jezik sa svim potrebnim dijakritičkim znakovima pri unosu i prikazu teksta
			\item Svaki pristup bazi podataka uslijed korisnikova korištenja mora biti u trajanju do najviše nekoliko sekundi
			\item Veza s bazom podataka i ostalim integracijama mora biti kvalitetno zaštićena, brza i pouzdana te otporna na vanjske greške
			\item Neispravno korištenje sustava ne smije prouzročiti pad niti narušiti funkcionalnost sustava
			\item Sustav treba biti optimiziran za rad u okruženjima u kojima je internetska veza nestabilna i spora, zbog specifične prirode korištenja
		\end{packed_item}
			 
			 
			 
	